\begin{center}
\index{Juodaan viinaa}
\subsection*{\large{Juodaan viinaa}}
\end{center}

Kolmen tähden jallupullon juotuaan\\
kaksi miestä tutkii muistikirjojaan.\\
Toinen tuskailee, kun sivut täynnä on.\\
On toisen kirja pitkään ollut sivuton. \\

Vaimo liikaa mieheltänsä kyselee.\\
Ei kun pullo pöytään, sitten miettimään!\\
Lapset nukkuu, pimeys vain tihenee.\\
Vaimo vastauksen pian saa äijältään:\\

Juodaan viinaa, tullaan viisaammiksi näin.\\
Juodaan viinaa, on todellisuus piinaa hetkittäin,\\
selvinpäin.\\

Vanhus nuoren pastorin saa sekaisin\\
siltä kuolemasta liikaa udellen.\\
Tarjoilu on niukkaa kanssa öylätin.\\
Vanhus kiittää, mutta jälkeen aamenen:\\

Juodaan viinaa...\\

Joillakin on liian paljon edessään,\\
toiset menneisyyttään irti karistaa.\\
Yksi uinut on kuin kalat vedessä\\
ja toinen naapureitansakin aristaa.\\

Juodaan viinaa...\\
Juodaan viinaa...

\begin{flushright}
\small{\textit{H. Harma}}
\end{flushright}